網媒直播被指非法集結

網媒直播被指非法集結

【本報訊】繼浸大學生記者上月採訪期間遭警方搜出餐刀被捕後，網媒本土新聞特約記者彭沛賢前晚在太子採訪期間突然被警方包圍，然後被捕。本土新聞譴責警察侵犯新聞自由，社長劉子禮稱，記者當時配有記者證、身穿反光衣，正舉機直播，但警方指記者非法集結，對此感愕然。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

至今仍被拘留

據本土新聞片段，彭當時正在場直播（圖），突然有警員上前要求他返回行人路，他當時呼籲警方「冷靜啲！」隨後被警員包圍，場面混亂。立場新聞拍攝到彭身穿印有「記者」字樣反光衣，於行人路上被警方搜身，有傳媒聯絡隊成員曾上前了解。擾攘一輪後，彭被警方鎖上手銬帶走。劉子禮表示，警方起初指彭涉阻差辦公，其後改稱非法集結，對此感愕然。他指彭當時只是一個人舉機拍攝，而且身穿反光衣，亦有記者證，對此感到不解，公司已安排律師跟進，彭仍被拘留。

自反送中運動開始，彭沛賢長期於現場直播群眾活動，有曾與彭共事的同事形容他從來不會在言語或身體上挑釁警方，而他事發時只是正常採訪。

■記者張雅婷

上一則
上一則
速龍兇記者：我支槍會走火

下一則
下一則
印尼女記者視力永久受損

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊

痴撚線

Push